<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<!--
	This XML file was automatically generated by UiBuilder - do not modify by hand.
-->
<string_table Bversion="2.0.3.v20111206" Dversion="20100701">
    <text id="CANCEL">Отменить</text>
    <text id="APPLY">Применить</text>
    <text id="SURFACE">Тип поверхности</text>
    <text id="TEN">10</text>
    <text id="GENERATION_NUM">Поколение номер </text>
    <text id="SPEED">Скорость</text>
    <text id="SUSPEND">Пауза</text>
    <text id="ABOUT_GAME">Об игре "Жизнь"</text>
    <text id="COLOR_SCHEME">Цвет</text>
    <text id="SEED">Посеять</text>
    <text id="FIVE">5</text>
    <text id="RESUME">Продолжть</text>
    <text id="FASTEST">Максимум</text>
    <text id="EXTRA">Дополнительно</text>
    <text id="SPEED_LABEL">Поколений/сек</text>
    <text id="ABOUT_INTRO_TEXT">  "Игра Жизнь" или, просто "Жизнь" это клеточный автомат который изобрел британский математик Джон Хортон Конвэй в 1970 году.</text>
    <text id="ONE">1</text>
    <text id="START">Старт</text>
    <text id="GENERATION_ZERO">Эволюция еще не началась</text>
    <text id="GAME_RULES">Правила игры</text>
    <text id="SETTINGS">Настройки</text>
    <text id="CELL_SIZE">Размер клетки</text>
    <text id="ABOUT_TEXT">  Это игра без игроков, в том смысле что эволюция игры определяется её начальным состоянием и не требует дальнейшего вмешательства. Игрок лишь создает начальную конфигурацию поля и наблюдает как она развивается.\n Конвэй заинтересовался задачей представленной в 1940 году математиком Джоном фон Нойманом который пытался создать гопотетическую машину которая бы воспроизводила копии самой себя. Нойман нашел математическую модель такой машины для прямоугольной решетки но правила её работы были достаточно непросты.\n Игра "Жизнь", которую разработал Конвэй, является успешным упрощением идей Ноймана. </text>
    <text id="BACK">Вернуться</text>
	<text id="SURFACE_TORUS">Тор</text>
    <text id="SURFACE_KLEIN">Бутылка Клейна</text>
    <text id="SURFACE_PROJECTIVE">Проективная плоскость</text>
	<text id="RULES">
Место действия этой игры — «вселенная» — это размеченная на клетки бесконечная поверхность
Каждая клетка на этой поверхности может находиться в двух состояниях: быть «живой» или быть «мёртвой» (пустой). 
Клетка имеет восемь соседей (окружающих клеток).
Распределение живых клеток в начале игры называется первым поколением. 
Каждое следующее поколение рассчитывается на основе предыдущего по таким правилам: 
в пустой (мёртвой) клетке, рядом с которой ровно три живые клетки, зарождается жизнь;
если у живой клетки есть две или три живые соседки, то эта клетка продолжает жить; в противном случае клетка умирает.
    </text>
    <text id="HISTORY">История</text>
    <text id="NOT_AVAIALBLE">Извините, но в демо версии опция недоступна.</text>
    
</string_table>
